【高科技戰爭】揭圈買香港豪宅市值三億 華為孟晚舟當香港提款機

全球最大電訊設備商華為，創辦人任正非女兒、孟晚舟是華為副董事長兼財務總監。孟晚舟於上週六G20峰會「習特會」之時，在加拿大被逮捕，殺個大陸措手不及。美國正在尋求引渡孟晚舟，中國駐加拿大大使館已要求加拿大立即放人。

市場有聲音指孟晚舟因懷疑違反美國對伊朗的貿易制裁，而遭扣留及引渡，與早前美國指控中興一樣。自中美開打貿易戰以來，美國除了要求減少貿易逆差，還出力打壓中國高科技企業。儘管中興最後能繼續如常營運，但今年上半年錄得虧損，同比由盈轉虧，市值跌至約115億元。當時已傳出美國在調查時，從中興的內部文件中發現華為亦有違反美國對伊朗的貿易制裁。孟晚舟被扣留與美國宣佈暫緩對中國加徵關稅的時間相近，似乎想利用華為當下一個談判籌碼。

雖然華為是深圳公司，未有上市，身份卻儼如國企。這個全球最大電訊設備商，主力發展美國、澳洲及紐西蘭等5G流動網絡，但華為出事，香港難以獨善其身。

事實上，過去一直不少中國富豪將資金停泊在港，本刊調查發現，任正非持香港身份證，並擔任香港華為國際有限公司及華為技術投資有限公司的董事，女兒孟晚舟是董事之一。她同時亦擔任另一本港註冊公司華盈管理有限公司董事。

翻查資料，任正非及孟晚舟於香港涉足有跡可尋，任正非在香港從不使用個人名義購買任何物業，僅用女兒及華為名在03年起橫掃香港多項物業。由03年中開始，任正非以華為名義先後購入大角咀維港灣四個高層相連單位。翌年，再買入餘下兩個單位，一梯六伙全由華為持有。同時，他再連掃同座另外兩層所有單位，於維港灣總共持有十八個高層單位；當年每個單位買入價約300萬元至400多萬元。

而女兒孟晚舟則以個人名義於12年用三千三百萬元購入九龍站上蓋豪宅擎天半島一個單位，在14年再用一千八百多萬元購買維港灣一個複式單位，此單位由孟晚舟及丈夫劉曉棕共同持有。現時，孟晚舟報稱香港住址則與大角咀維港灣其中一個單位相同。

計及多個單位，由當時平價買入，現時樓市節節攀升，市值約3億元。以華為及孟晚舟名義所買的物業，每個物業都有承造按揭，維港灣多個單位先後於03至08年間向滙豐銀行承造一至兩次按揭及贖回，如提款機一般。

中美角力下，中興被罰10億美元後得以恢復營運，假如華為同樣被裁定違反美國對伊朗的貿易制裁，聘請律師外，相信亦需要面對巨額罰款的懲罰。屆時若班資回朝，多個單位有機會劈價賣樓，甚或變銀主盤，衝擊香港樓市。事實上，過去紅色資本連掃香港多間物業，貪香港出入自由。這3億物業，可能是香港資產的冰山一角，但華為過去其他資產如股票多少，仍是未知之數。且看孟晚舟出事，兩地三岸華為概念股都跌到「一仆一碌」，香港又如何能獨善其身。

香港ICAC一早廢左
大鱷無得捉
捉魚毛

這個全球最大電訊設備商，主力發展美國、澳洲及紐西蘭等5G流動網絡，但華為出事，香港難以獨善其身。

同我地有乜關係？死幾多都冇影響

所以g持取消香港政策法

幫比美國佬知
邊個接手就凍撚埋佢

由03年中開始，任正非以華為名義先後購入大角咀維港灣四個高層相連單位。翌年，再買入餘下兩個單位，一梯六伙全由華為持有。同時，他再連掃同座另外兩層所有單位，於維港灣總共持有十八個高層單位；當年每個單位買入價約300萬元至400多萬元。

嗰時已經有咁多錢
仲要一搞掂士就落嚟掃貨

沙士係某國有計劃放落嚟真係越嚟越值得相信

美國、澳洲、紐西蘭三個國家都已經出聲話唔用啦
香港仲獨善其身緊喎

沙士唔知係咪有計劃，但一定知情
不過做低個市就一定係有計過

唔記得連登邊條仆街話大陸人買樓影響好細
叫哲乜撚野？

日日話填海起樓壓抑樓價

香港四大台三間用支為

太遲發現真面目 地理位置太近
政府 商人爭住同中国勾結
每日輸入殖民
仲要有本地人未醒

香港

點解同老竇唔同姓？
慢慢周

跟母姓

支那官連跟老竇姓都唔敢
驚抄家？一係好似雜種家人八國聯軍，話習仲勳經過文革驚族誅喎
一係改戇鳩名，薄瓜瓜果d
盜匪建國係咁上下㗎喇，成班盜匪太公分豬肉食晒國家d錢，支那平民食草，盜匪都係飲法國紅酒，鋸頂級牛扒，參照北韓金仔

佢d 樓賺到笑

你地留意下, 比共匪清算逃亡果D官呀有錢佬, 報親都係有香港身份證架

香港官方成日話大陸人香港置業只係少數

梗係啦，一係做晒新香港人，一係借人頭買

密密捉香港人